# README #

Пару слов о реализации. Авторизация (Basic Auth) и Rate Limiting на стороне Nginx, в угоду производительности пришлос 
пожертвовать удобством (добавлять и удалять пользователей нужно руками в файле /users/.htpasswd, а Rate Limiting в конфигурационном 
файле Nginx (hosts/api-test.conf)) Для безопасности нужен https но я не стал морочиться с сертификатами (как собственно и с юнит тестами)
Критерий для ограничения запросов выбрал так сказать рандомно (он зависит о железа и настроек), на локальной машине мне показало 25к в сек,
с учетом не большого кол-ва пользователей и лучшего железа на проде я поставил 10000 в сек на пользователя. 
Из оптимизации я бы предложил перенести логику удаления с крона в редис путем добавления expire time в запись

### Пользователи ###
Логин - user1, пароль - test123
Логин - user2, пароль - test123

### Установка ###

* Клоним проект и переходи в него
* Запускаем сборку - docker-compose up -d
* Переходим в папку - cd www/api.test
* Обновляем композер - docker run --rm -it --volume $(pwd):/app prooph/composer:7.4 update
* Можем добавить пользователя если нужно - docker run --rm -ti xmartlabs/htpasswd user pass
* Переходим в контейнер - sudo docker exec -it test_php bash
* Переходим в папку - cd api.test
* Команда в консоли для очистки - php deleteViaCli.php
* Команда в консоли для очистки без переспроса (параметр 5 это кол-во дней актуальности) - php deleteViaCli.php 5